[聖誕手殘福音] 玫瑰蘋果批

嗨大家
臨近聖誕節，我決定暫時放低餃子，試下整甜品

今次用一個青蘋果，一半煮果醬，一半切片備用

隨心落嘅糖

結果煮完之後甜到開眼

切完片發現太厚 用熱水浸咗陣先夠軟放去個酥皮度捲埋

將酥皮切到適合嘅大細，再碌薄佢，將煮好嘅果醬鋪上酥皮之後再放埋蘋果片，然後摺好塊酥皮

捲完之後都幾好樣

焗完之後係乾燥玫瑰花呀

送多個近鏡比大家

今次冇朋友唯有自己評

短腿點評：
本身煮個醬果時落得太多糖，心諗仆街喇咁甜 點知配埋酥皮同浸水浸到冇乜味嘅蘋果嘅效果又唔錯喎 雖然冇我想像中咁好食，但聖誕整嚟送比人都幾好睇

今次分數分兩part
味道：4/10
美觀：8/10

後記
其實製成品嘅相其實我都send咗比好幾個朋友，但唔知點解佢哋都會有同一樣嘅問題

你用餃子皮整架？

酥皮呀係酥皮嚟架！

其實我都好想知點解啲酥皮焗完都係一舊咁

手工好撚靚 呢種濕鳩樣用黎氹女一流

嚟緊會唔會教整薑餅人

Lmlm

你焗之前係咪無茶蛋漿

有無詳細食譜？
屋企得一個細細地既焗爐仔 唔係外國入牆式果種
夠唔夠用？

所以聖誕整嚟氹下女朋友啦

我未整過薑餅呀
不過可以研究下點整，成功再分享下

原來要搽架？

一定好dry 好難食

我今次睇個食譜係180度焗25至30分鐘，你睇下你屋企個焗爐仔得唔得啦
而材料方面都係得即食酥皮同蘋果
個果醬如果唔想整，出街買仲好，快靚正

的確唔係幾好食
但食落都唔係好dry啫

我未整過 但係睇好多片都焗之前要搽egg wash

今日整果時再試下搽先
我估個顏色會靚啲

留名
BTW加D玉桂粉
同埋用BROWN SUGAR 好似會香D

睇下買唔買到肉桂粉先

點解唔用餃子皮

會唔會整埋檸檬批

屌你小短腳終於肯躝，唔再為禍餃子界 🥟

想知點捲成咁樣

溝女一流

巴打我都係搵唔到玉桂粉，但今次掃咗蛋汁再焗

用富士蘋果整個效果好好多，又甜啲樣又靚啲

咁啱屋企有酥皮咪整住先
自從民豐餃子皮話出事之後，我都仲搵緊喺邊度買好食嘅餃子皮

有得諗喎！